{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_107649",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청송 신기리 느티나무"
    },
    "text": "1967年7月18日、シンキリ村の入り口に立っているケヤキの木が天然記念物に指定されました。このケヤキの木は、面積が7,785m2で、数量は1本で推定樹齢が150年です。この木は老巨樹な理由で指定されており、管理は青松郡が担当しています。木の高さは15mで胸の高さ幹周は7.3mです。枝バラつきは東10.7m、西10.2m、南側9.6m、北10.8mです。このケヤキの木は、国道で約500mほど離れており、今後は、鋼が流れて向かい側にはソプバッサンがあります。木の幹が地上1.6mになる所で5つに分かれ、勇壮な樹冠をなしています。村人たちはこの堂山の首を村を守る神聖な木と考えて、毎年陰暦の正月十五夜にはダンサン制を務めてきました。このケヤキの木は、精子と風致数としての機能も大きかったです。",
    "QA": [
        {
            "question": "このケヤキの木が天然記念物に指定されたのはいつですか？",
            "answer": "1967年7月18日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "7,785m2です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "150年です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "15mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の胸の高さ幹周は何メートルですか？",
            "answer": "7.3mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木はどの方角に枝バラつきが広がっていますか？",
            "answer": "東10.7m、西10.2m、南側9.6m、北10.8mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木が指定された理由は何ですか？",
            "answer": "老巨樹であることが指定の理由です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の管理は誰が担当していますか？",
            "answer": "青松郡が管理を担当しています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木はどの祭りで村人たちにとって特別な意味を持っていますか？",
            "answer": "陰暦の正月十五夜に行われる祭りで、村人たちは木を神聖なものと考えています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の位置から500mほど離れた場所に何がありますか？",
            "answer": "国道があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 253,
        "QA": 297
    }
}